香港所有行業會陸續爆煲 有得移民好及早

如題

專科：

Nursing :
cu , hku, polyu , Ou, 東華,明愛,ha hd , bu(護士局網上顯示佢申請緊）, 能大 （將會開辦）夾夾埋埋一年有三千幾人畢業 上年開始ha 已經開始收唔哂 唔好話五年後

藥劑：
已爆，大把人揾唔到工，去apply配藥

配藥：
ive 、明專一年200人 ，仲未計藥劑班人，隔離有post 有苦主話3.x最top都未必有工開

會計：
遲下比AI 代替 依加好多function 北移 上年有間四大會計師樓之一已經少左好多生意 好多人離職

社工：
已爆，開到宏恩、能仁都開到，好多學位社工fg都係做hd swa位

物治：
東華、Ou都開 加埋polyu 供過於求

工程：
唔熟 但三跑一完 就冇大工程 手停口停

語言治療：
以前得Hku bachelor 依加中文、教大丶理大都有2年制master 2015已經有畢業等於失業情況

中學教師：
已爆 好多人畢業搵唔到教席 逼住做TA 合約教師

幼教：
今年開始爆 出生率低 多院校有搞 有post有人send 70封求職信都得2,3封interview

平民

Healthcare assistant（老人院醫院姐姐）：
前排星期日檔案先話訓練印傭做護理員 有d有印尼nursing degree 人地人工又平
加上遲吓又話引進外勞
爆硬

收銀員：
連百佳都加設自助收銀機 收皮指日可待

輔導員：
政府推行一校一社工 要學位社工 好多原本做ing ge輔導員失業

保安：
以前老人家先做 係老年人搵外快嘅職業 依加大把後生有degree 都去做

紀律部隊：
有好多degree 爭唔到officer 去同毅進仔爭散仔post

政府工：
同紀律步隊情況一樣

所以，要升大學ge，有能力好去外國；做緊嘢嘅，有能力好移民，不出十年，香港只會步台灣後塵，大學生掃街，所有行業人工低！ ！做人做狗你自己決定

掃街

起香港，只有乞衣、掃狗同狗係唔會爆煲
有得移民快啲移民, 離開鬼港

引入外勞吧

IT呢

IT
前排創科局推行科技園引進內地人才
你話呢

係香港政府搞死香港
教育 精英制 ——> ugc,後門狗,自資加埋40%大學生
之後對自資院校搞專業課程又監管不足
搞到濫開

之後勞工局連基層都唔放過 提意d基層行業引進外勞

之後創科局引進大陸專才

Pk政府 做野冇諗後果

推

讀緊nursing ，已經諗定後路

有乜大計

學緊西廚

你有冇諗過呢個就係佢想要嘅後果

金融未爆

醫科 牙醫都未爆

都好ge 係人都要食飯 廚c應該唔會咁易比人取替
開埋餐廳 就發發

今日灝天金融................

見住自己老細真係賺到有車有樓

可以係邊到學西廚 係報course 定去餐廳打工學

直接去返工，其實都係返暑期工ja,順便多多少少都學下咁

樓主做緊乜

依家開始走唔到啦

投資移民呢d 離晒地就唔駛講

技術移民係好國家已經收緊（如果唔係醫生果d 專業級數）
澳：升到 65分先可申請，實收 75+
紐：100分可申請，實收160+
加：400分可申請，實收 440+
美：eb3 唔駛諗
英：唔收
台：今次走完，2047前又要走多次 ... 咁重去黎做乜

所以冇乜幾多國家可以走了

樓主睇得好透

你見大學生仆去做公僕就知玩完啦

就講紀律部隊，散仔都爭崩頭

你仲未畢業咩…

仲讀緊書 dudu轉轉先讀到科有牌嘅科 前路未明
中學讀間算係地區名校 個屆廿年最廢 好多有錢ge去哂外國讀 他他條條食女開公司
自己屋企冇錢冇辨法

細個唔覺得窮有乜大不了 大個咗一踏入社會就知道個分別

Sor 講左咁多廢話

醫療/工程 ?

工程舊年開始已經爆咗煲

醫療

咁應該係3寶啦 3寶仲未爆既

真

儲定錢 爆煲嗰時full pay all in土地咪成功轉生

每年1千個大陸it狗呀 你話爆唔爆

我愛中文

雞呢？

本來it都好地地幾好搵 但政府就突然搞d咁既野出黎

你肯定ot未爆？

大陸雞 🈶️波有樣 任簡 最貴都係1 ,2 千

香港地D女飛機場
又高鬥 收得貴 ptgf摸下手仔收500

我係老闆我都識簡

安老院個啲pcw hw 我諗近5到8年都唔爆
屌你 差不多間間都請人 唔係缺一兩個 缺3-6個
HW愈來愈多人做替假 成個勞工處差不多都搵正職
仲要係私院
醫院HCA將來有咩印傭個啲都唔請 門檻仲高過安老院

有東大唔爆都難

☝🏻千祈唔好信政府個《香港醫療人力規劃和專業發展策略檢討報告》佢好多因素都冇考慮到 個短缺估多左

我記得呢份報告係冇計到東大，所以ot實質上應該會供過於求

Okay

工程得一行
分類都冇

唔識依行
巴打識可以講下

唔熟

睇完樓主個po好灰 屋企清貧 移民無可能 莫非要掃住街買六合彩？

快快趣爆撚哂佢啦
呢個地方唔會有未來

利申 香港人，無錢但唔夠窮，無津貼/補助可攞

爆就實爆
讀書大學做低價fg

香港連六合彩都難過人 頭獎要六個number全中 二三獎獎金又少
新加坡叫多多 唔知一個定三個字就中
我親戚成日中 每次幾百至幾千坡幣 一個月兩三次 唔知幾禾味

點睇開新醫院 醫院重建？
都要人啵

好歹都講下香港最熱門嘅civil同archit
出面有傳言話已經爆咗
供大過求
希望有巴打可以講下

而讀CS出到黎大部分都係做fin tect嗰類
一係做普通公司嘅IT嘢
領域唔廣泛
係香港都冇機會發揮

其他唔清楚
但整體黎講香港對建築同土木以外嘅工程需求唔太大
香港根本冇咩創新科技環境
所以讀工程都好難係香港發圍
除非搏到出國啦

利申：非100%正確，有錯請更正

根本吹得大嘅都實爆
乜柒nursing 嗰啲，個個都覺得好個個都湧去，你唔係以為香港呢個屎忽地方會揼錢請人呀嘛

肯做老人院咪冇所謂囉

都係老土個句 要人還要人 但HA上肥下瘦 唔會請好多

另外，政府高估左需求太多

General都比你講到爆 真心可怕

巴打nursing 做2年加英文可以輕鬆移民

紀律部隊可以販毒同搞地下賭場
再唔係做黃色事業
另外仲要做特工監視 / 暗殺異見人士

應該好好前途

新醫院會請幾多fg呀，你係咪呢行嫁究竟

我唔熟護士 純粹想知

工程： BSE同Building其實仲需求人
Project 方面 除左三跑仲有好多大工程
啟德塊地，西九，新界東北西北 大把地未開始

仲有而家嗰啲仲好多BSE維修保養，Consultant⋯⋯
政府仲好多A&A翻新，大把公司仲大量請人

IT無得爆
一直都係爆左煲既人工
仲衰過大陸

在二○一七／一八年度，醫管局計劃招聘約2 130名護士（護士en+rn ，所以實質rn 請得千幾人，每年都差唔多，就算流失率幾高新院起，ha都唔會請多好多人）

五年後

cu , hku, polyu , Ou, 東華,明愛,ha hd , bu(護士局網上顯示佢申請緊）, 能大 （將會開辦）加 en to rn conversion course

有三千幾人

你話可以apply私院 但好多間要at least 兩年經驗 得一兩間唔洗 所以位都有限

NGO 多en 少rn

電腦大爆炸

本身做中學老師
但轉行做廚房佬 但文化太差
去咗英國做 平步青雲 一級一級上位
然後識咗個英國女仔
佢有意結婚 touchwood

其實有冇諗過社會進步到某個階段
根本唔需要所有人都要做野
未來機械人，AI呢類科技越來越發達
低層勞動工作會被機械人取替
只係得高學歷專業人士有資格賺錢
普通人就領政府生活費安穩生活

話會計會爆真係外行
好心了解下big4做咩先啦 亂咁講話AI就取代到
核數AI過多幾代都未取代到啦
big4就幾時都咁多人走 同時又好撚多人入行
大陸既質素完全比唔上香港standard

樓主覺得銀行業點樣?

如果講到咁，呢個政府早反早著，我唔想我d子女要掃街

收唔哂 係因為ha無比咁多錢請人炸
年年有人走
又有新醫院落成
又有老人院 我唔係好認同nursing 你話爆

中學教師今年唔爆仲易揾左因為n年前龍年效應生多左
不過之後5,6年又跌過因為cut雙非

在二○一七／一八年度，醫管局計劃招聘約2 130名護士（2017流失率12%，總共8xx護士走，2130已經係考慮左流失率而定嘅數字，每年數目都差吾多，唔會因爲流失率同新醫院 令數字有乜太太變化）

7,8 年後

Rn:

cu , hku, polyu , Ou, 東華,明愛,ha hd , bu(護士局網上顯示佢申請緊）, 能大 （將會開辦）加 en to rn conversion course

有三千幾人

En:
所有nursing schools ,Ou,twc 加埋應該有千幾
仲要未計新會開ge課程

Total:
2130-3000-1000= -1870 (已經計少左）

私院 但好多間要at least 兩年經驗 得一兩間唔洗 所以位都有限 加埋NGO d位 應該都消化唔到一年多左ge 2000人掛

唔識
等其他巴打講下

追夢 有事業 有女
男人嘅榜樣

連登仔話爆即係香港唔會爆

南美洲

智利

已有巴打去左

移民智利

岸鳩，邊到唔爆煲？全球學位普及化咩都爆煲架啦

政府工碌左入去話知你一億個爭都冇事啦
其他難講d

Ou, 東華,明愛,能仁
其實有冇人請

讀it應該唔會死
machine learning個啲大把公司要啦
其實搵唔搵到野做或者高唔高人工都係睇人既能力
讀乜都有人乞食架

綜援或成最大贏家

ou點會冇 好多添
東華就少啲
明愛都未有畢業生
能仁連課程都未審核完

考個電工A 牌
做埋水同鎖

好搵過讀U 打份office 工

Pish

唔緊要，你們還有黨

做手天使

我諗住返大陸發展。學it 入騰訊。

PTGF

外勞果堆零競爭力，又易被騙

年年都咁吹架啦 又咪咁
廢既去到邊到係廢 勁既太困難都生存到
不過承認依家香港競爭係大 但並唔係大到完全無機會 如果凡事是係怨既 就算比副好牌你都係打唔出

小心特狼普罰到你爆煲啊！

香港好多工序都搬晒上支那
長遠嚟講香港只會空洞化
台灣都會係

睇過有人講過話支那係一塊大磁石
會將周邊國家嘅經濟吸晒
香港台灣會首當其衝
之後係南韓日本

不過呢位作者計漏咗trump

其實大陸IT已經比香港先進

所以樓主做緊咩？

理想社會主義
咁撚低質既亞洲，仲要係中國肉便器既香港？

只會出現有人手執全部資源，然後等其他餓死/爭食，有錢人以此為樂仲會出黎吠你地唔夠努力抵q死

銀行實係最後爆
不過唔會有咩值得開心

寫到野，得個HD都搵到食
利申 寫唔到

你講撚晒

ha講個數 係咪真係實數 入去做下就明

我記得護士持牌數量係多過現職好多，除咗教書佢地會做咩?
流失率點解又咁高?

唔識。等人答。

淨係知好多RN明明有資格移都唔移

人類歷史咁多年 你有無聽過一個國家或者城市話 太多醫生護士 過盛？ 醫療行業從來只會缺乏 唔夠人用 病人一定多過醫生護士

利申： 因航 機師

台灣起碼仲有工業製造業，香港太單一啦

有加國護照都好迷茫

Why

結婚 生仔 嫁醫生 唔洗做

但養住個牌冇乜成本 所以睇護士註冊人數唔準

灝天金融係撚金融咩屌

ML BDA 呢D 要勁數，HD 真係好難講

btw 點解會計果班咁有信心，執數的確好難取代
不過數據同流動方式變緊，最好都留意下

唔好成日話大陸點點點渣，你個競爭對手識叻過你就得

迷咩茫丫

簡單一句你唔捨得香港所謂多姿多采生活咋嘛

無病呻吟

機場地勤/酒店FO ，housekeeping 呢？

有能力嘅，邊行爆咪轉去叧一行。無法例規定讀邊科要做邊行，睇你適唔適應到個大環境架啫。唔通你移民去新地方就會無晒事？裝備自己先最重要。

冇it

先幾年既圍棋程式仲係好蠢
新手學番幾個月已經輕鬆咁贏
點估到幾年內已經無人能及

所以只要有模擬程式出現既工種
就算好初步 例如揸車揸飛機
都要擔心下
Deepmind 一出手
除時大規模失業

讀緊Hku archi
係唔係等乞食
Architect係香港好似一直都無咩市場

行行爆都係因為啲濕鳩ive 東大能大開埋曬啲本身degree 先有嘅專科拖低曬

civil 本身好好景又係仆街ive 煲爆咗

地勤,FO
相對十幾年前, 你過關返大陸係唔係少左關員
e-道都取次左唔少人手櫃位

我覺得機械人都會完全取代 HOUSEKEEPING
酒店房個SETTING就定左, SET一個程式就可以APPLY到大部份房

地下可以用機械人吸
房出面, 廁所 用機械人無差別一野掃晒D垃圾
換床舖就可能煩少少
企缸,浴缸,洗水盤 清潔, 都係用水洗再抹返乾, 呢d機械人唔難做到
換過D洗頭水, 番梘 個D全部都係有STANDARD要點放, 放咩位置, SET程式又解決到.

以上除左換床舖, 其他野都好死板, 全部都係機械人做到

加拿大難搵工架

利申:聽朋友講

咁樓豬可唔可以講下點輕鬆移民？依家你移民得英美澳加（英國唔接受投資移民）， 筆錢應該可以響香港full pay 一至兩個單位，如果咁的身家響香港都玩曬，咁移民黎貪好玩？

家道中落 何來多姿多彩 連過加拿大嘅本錢都冇 空有一本護照

唔怪得啲藍絲大叔話香港人冇領導才能

香港大學生真係讀死書

香港出一個企業家已經可以養活好多人

你睇馬雲嘅騰訊

睇王衞嘅順豐

方法總比困難多

好似你咁放埋啲loser message 想點

得閒睇下TED Talk自我增值下啦

做護士好好搵喎

議助...
就嚟一國一制了
快要失業了

個撚個都話移民一線國家

二線無人去

如果你咁抆水連去加拿大單程機票都比唔起

就無撚計啦

咁你移民去一個仲衰過香港的城市，究竟係咩玩法？咁你不如移民去非洲笨

藥廠sales 保險狗 安老院
有人轉行 有人part time
夜晚一個人要負責26個病人，除左想死
冇補充了法官大人

點會無諗
擺明車馬雜色入流

係外國讀書之後要去外國都難

講緊係個生活模式
而唔係物質落後定吾落後

生存 vs 生活

我識幾個朋友都係靠嚟美國進修移民。
佢地都係無家底，出嚟做野拎儲埋啲錢拎副家家去美國讀master，畢業拎F1 visa 再抽H1B移民。

物質生活根本就同你生活模式掛勾，你移左民連衣食住行都搞唔掂，講咩模式？咪一樣係訓街

工程有咁多行，行行都唔同
大電/BS/mech唔做project咪做maintenance一定唔會餓死先

生活模式係講緊生活步伐 好似食雞咁個圈係咁縮要搵辦法生存 定好似玩天龍八部Online咁 可以周圍走做你想做嘅嘢

我一開始已經話有能力先移民，能力可以係努力進修丶嫁過去等等唔同方法，上面有巴打講咗有人冇家底去美國進修都可以移到民

但你一開始已經assume左一定要係投資移民or有家底先移到民或者要去一線城市

所以你得出嘅結論會係物質生活同生活模式掛鉤，冇可能移民

其實又唔使甘灰，好多都行業都仲要人的存在，不過真係要張張刀，張張利，識廣結人脈

我理解你想倚靠技術/結婚移民，但問題係當地人點解會請你唔請自己本土人？你估個個國家都好似香港咁，請曬強國人先？

所以你唔能夠響香港產生足夠被動收入去支撐你當地的洗費？講咩移民

我都唔知點應你好 講完依句就唔講

第一，我明白好多外國國家會當黃皮膚人係二等公民，但我深信你有實力就會搵到工，同埋你決定去嗰邊生活，自然會用盡自己所有辦法去搵到工

第二，世界甘大，唔好只係放眼於歐洲美國一線城市，基本上大部份國家生活節奏都好我地好多 教育工時房屋政策都冇我哋咁極端 ，識人嫁咗去韓國，做導遊，收入唔高，但兒育女 ，仲買到樓，點解買到樓，係因為韓國政策好，韓國後生仔可以比一舊錢700,000出嚟就可以租住一層樓，嗰間公司就用你啲錢去投資，兩年後俾返你。呢啲就正正過緊人過嘅生活 而唔係好似香港咁

邊個話英國唔受

撈公務員

利申半個鐵飯碗

開移民公司

長知識了

其實hku cu poly ou twc 明愛 HA RN conversion courses 加埋頂盡1750人

能大開唔到就唔好計埋做大個數啦
BU開master 未開同樣唔好做大個數

你眼中既衰過可能已經係好多人眼中既好

睇你點睇

仲有呀。睇餸食飯啦

都唔知你點計到3000人 9up都貼地少少啦
作多1000人 你自己生架

同佢呢d人講就慳返啖氣啦

一線又話你要有被動收入先好去
二線又話點解唔移去非洲

世界咁大，有好多地方既物價係低我地好多

簡單講，搵食無咁艱難，生活成本低

點似你香港一個月搵5-6皮都可以倒水倒晒

本來唔想應佢 但又唔抵得佢強詞奪理

1750人已經計埋CU master(70人) Poly master(30-40 取足40人)

咁多間 年年都有人defer / 退學 / 轉科啦
最後畢業一定少過1750人既

傻閪黎既。唔洗理佢

我地繼續眾志誠誠尋求出路

連登已有巴打移民智利

其實智利會幾岩香港無乜錢後生仔去

未殺到埋你果利既巴打唔好笑住

我地面對緊既係支共換血洪流

你避唔到

你唔移民去第二個國家。肯定肯定你響香港老左會好撚慘

How about 款待業？

醫生一定唔夠人

我地醫就肯定有野撈
年年都請足畢業生 仲要求政府加學額
下年開始

正解

完全唔敢想像10年後香港會係點。人口突破1000萬

地鐵載客率170％
全港道路超出負荷

根本就唔係爆，所有大學普及化既國家都係咁架喇，你唔會以為歐美唔係名牌大病分別吓嘛

香港人口係咁升，但交通根本負荷唔到
之後2047
長遠黎講 有得走 真係好走

純表達意見，我多事左，移民要足好準備，比自己有後路走咁就得，我從來無講過移民係壞事，但無被動收入/大量儲蓄下就亂咁移民，會令自己失左預算，祝各位巴絲移民成功，移到一個比香港更好的地方

條數係七八年後計埋bu加能大

Bu唔係master 係bachelor 👇🏻所以有200人

能大學明專 先開60人 再拓展到200人

之後仲有cu,hku, polyu senior year entry

仲有人提倡加學額tim

成知社會無咁多所謂精英，每個係平等啲，唔覺係壞事。

樓主，你不如返古代，得百份之幾既係識字。果個世上先啱你

唔洗驚 仲有地產保險倫敦金

我都語氣重左 sor

我都語氣重左。sor

但記住移民要破釜沉舟。唔好諗後路唔後路喇

有國家肯收留就去喇

大家都明白香港有幾辛苦 共勉之，我地後生呢輩都會唔明固中的辛酸，加油巴打

各位加油

會計家陣好多都轉左幫大陸仔洗錢啦

我都語氣重左，巴打我明白你移民心切，拎左籍始終好D，但我始終唔建議無後路下移完先算的方案，因為97移民潮後幾多精英回流香港，要重新黎過

7/8年後....你咁講我認同既....

保險呢？ 大陸market應該仲有排做

香港醫療咁垃圾係老人口化下10年後真係玩撚完

到時睇公立應該要排幾日

地產之前係咪話好多大陸大媽落黎考牌

果班精英要回流係抵死

因為佢地唔肯放下身段

佢地要去到外國諗住一去到可以lead鬼佬

我地呢代後生仔自己知自己事

去到外國會放下身段做藍領

仲有我覺得移得就要有落地生根不留後路心態

一定要退出支那籍及交還香港身份證

係好撚難

乜唔係有手有腳都搵兩三萬

連登仔搵5皮是基本咩

以下係有關移民既鏗鏘集

考車牌。開貨車

超市執貨

做倉務

大把藍領工

睇下你做唔做

係，但唔代表香港agent冇晒market

係呀 所以呢家做緊搬運 跟住呢家諗住番返香港做廣告呢行

人多命賤

永遠都係物以罕為貴

政府好L大責任
開幾多位應該要顧埋社會需要幾多人手
依家狂開專上學院
d學院為保收生就集中開某d多人揀既科

如果你去外國撈得掂，係香港都唔會太差

返香港做廣告
OT O到你傻

點去英國做

掃街
以前洗街要幾條友洗，而家引入咗部唔知乜鳩機，一條友搞掂

所謂高學歷專業人士只係個被迫競爭既結果

正正就係唔駛做19野，果個人真正既特長先會發輝到出黎

無乜可能。根本唔關人工智能事，只係資本主義經濟模式。
無人就無人買野。
無人做野無人出糧
你好高生產力又點？
你地商人自己以物易物自慰？

咩為之衰過？

是但一個日本二三四五六線城市都好過香港喇

白痴想法。
一個人返六個鐘，同你返十二個鐘
已經唔係咩物質糧度到既生活質素黎

喺香港做下世界仔 等啲鬼鍾意你
然後去飲嘢嗰陣同佢地講其實你唔想再留喺香港，想喺英國搵工
然後佢地就個個都話有job介紹 London Edinburgh 任君選擇

但女友話想試下去香港住
我唔想住香港呀

on9 呢個世界不騮弱肉強食
你去到外國仲機會出現排華
racial discrimination咩國家都有

人口突破1000萬又如何
你做到老細，幾千幾萬人幫你打工
移到民又點 上唔到位咪一樣要打工

有錢自己揸車啦，仲搭地鐵
唔識玩去到邊個國家都一樣比人玩

喂企開d 啦屌你老母

收皮啦，廢柴
有新移民咪請新移民幫你打工賺錢囉
只係識驚唔識自我增值
真係抵香港人比人睇死

傻閪，公司都食撚埋你呀

連lawyer朋友都唔識，抵比人食
去外國比人食到渣都冇，但你唔會知
香港唔係比強囯搞死
係比啲高學歷/有錢佬移民外國搞死
剩返啲冇能力嘅留係香港

有能力嘅人仲要係到鼓吹啲有能力嘅人走
痴撚線

可以做保險狗 健身狗 同金融狗

資本主義經濟模式係永恆不變既定律
定只係順勢發展出黎 可以觀察到既結果

人為既制度

一句講晒，鍾意偷呃拐騙，鍾意日日hard sell煩鳩住人享受跑數摔數一定留喺香港，香港喺呢一方面簡直係天堂，唔適應嘅就學樓主所講請及早走人離場，香港地想靠讀書靠專業靠知識搵錢根本就戇撚鳩，香港地玩法從來都唔係咁

都識話自己唔了解 就唔好鳩up當秘笈啦

外國仲冇嘢做，去乞食呀？

lm

聽講有人請緊大陸it 12k了

上面有人話IT 同 Accounting 大陸standard 同技術同香港差好遠 大陸人冇可能取替香港人

但大陸咁多叻人
究竟係香港人優越感高
定真係standard技術差10年20年

工程其實都難爆
話就話基建就完
但其實只要香港樓價唔跌
都好難爆
做裝修仲爽
市道好
啲人細樓搬大樓要裝修
市道差
啲人大樓搬細樓又要裝修
大廈大維修
三十年樓齡又要搞一次
明焗班人比錢

屋宇處，機電署全部都靠牌費 註冊費 續期費搵錢，搞定期驗樓驗窗證書全部收錢，因為部門自負盈虧，有盈餘可以自用。

鏗鏘集呢個主題真係做得好好

勁多新移民 又多大陸落黎既大學生
好難唔爆

其實係大環境下 個人能力影響唔到幾多

你講左咩？

講完=冇講

machine learning呢d大把大學生畢業都唔識啦

拎綜援

香港係高度發展城市，好多行業山頭都插滿旗

所以各行業都玩發牌制度保護自身利益，所以巴打唔駛太灰

現在林鄭個計劃係擴大公務員編制，來拉攏人心

如果地產霸權崩塌，各行業就死得人多，佢唔會推翻依個怪物體制，仲支持多d新移民繼續這個大泡沫

依數好似傳銷咁，不斷搵下線接貨，叫佢停單程證都傻的，佢想加大配額就真

結論係香港依幾年仲有得做

醫護點都唔會死，因為需求不斷增加
其他就等食風 香港冇實業